(長文)抗爭過來人經驗分享

小弟2012到2019年，就算係前線，都未比人拉過，可以分享下小小經驗

物資準備
-水
-口罩2-3個
-帽
-護眼罩(建議帶3M)
-安全帽
-備用衣服(盡量著純色衫，長䄂)
-風樓
-雨傘
-電筒(萬一就比人捉到，開電筒照然後逃生)
-尿袋充電線
-索帶
其他好多都非必要

地理位置:
想留守特定要地，一定要先觀察好附近地理位置，最好就有朋友結伴同行

最少二個燈塔，負責觀察二個不同方向的派兵調動(主要從灣仔總部調出)

警察無論係佈防同兵力都強化左唔少，反而市民入面80%都係16-25歲，好多缺乏經驗，所以避免正面接觸

最緊要睇市民人數，如果少過1000以下，警察就開始聚集

大原則:
不受傷
不被捕
不篤灰

具體內容
-首先要認清人群，如果見到可疑係警察，可以先chok佢，好多時警察會怕，或者表明身份

-由於對方有長盾同棍，盡量保持遠距離，可以帶備電筒照明

-如果遇到圍捕，一定要走去大路，唔好走小路，因為好容易比人暗角打

-百花齊放，分散小隊，但人數維持十數人以上

-萬一遇上危險，雙手護頭，咪雙手舉起投降咁款，因為都會照打你

-臨被圍捕關頭，必要時開電筒

-可以移師到領事館，美國/德國等，警察係領事館沒有執法權

-可以係telegram 搜尋@policeHK_bot，現場表揚香港警察，呼叫警察姓名

-有鏡頭可以影住對方

-嘗試找紙皮，或者強化雨傘，可擋胡椒噴霧及警棍

-如果有自己人比警察拉走，一定，一定要拉翻翻嚟，同時要小心有警察幫拖

手機通訊方面:
1.建議用telegram,尤其係secret chat,有end-to-end cryption

2.定期清理手機訊息

3.千祈唔好係任何公海講任何行動訊息，大量警察mon post

4. 唔好向陌生人透露電話

5.如果需要到前線，先將中英文全名同身份證交比唔會上前線的朋友，一旦被捕，可以致電伍展邦律師行電話26081400

暫時咁多，有需要再補充

Strong post push

唔好氣餒! 有圖為證! 嗰日遊行其實已經唔止103萬人! 大家一齊撐埋呢兩日!
[非專業] 我想知我統計學有冇警察咁差

物資要分散多人拎，派比前線，唔好一次比人充公晒

人手置頂

1.建議用telegram,尤其係secret chat,有end-to-end encryption

push

Pish

好有用

電筒

最好長小小

Push

推！

長傘

要上前線就唔好跟大隊著白衫，

衣服以black bloc為主

今次警察有去灣仔，中環等等地方查白衫市民身份證，甚至到旺角拉人

轉載

所以大家如果搭小巴出旺角，記住提早落車，然後轉車

如果幾個都識既，可以搭的士，轉最少2程

如果被捕，老西都唔好講任何野，呢個時候係心理戰，意志要強大，唔夠證據都係坐臭格就會放翻出嚟

唔好開手機，唔好賣隊友
有時警察會話你朋友xx已經認罪或者透露資訊，事實上只係試你地，戰友們一定要互相信任，不篤灰

[現場人士工具]一秒令警員冷靜執法既工具

［好撚重要，廣傳］多圖抗爭手冊（裝備list）

手套

認真
護陰

我都醒起，單車褲加厚pad

停用大陸apps
-微信
-淘寶
-支付寶
-百度地圖
等等
防止被中國locate到